<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Cours </title>
		<link>http://iboulangeat.github.io/Cours/</link>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>en-us</language>
		<author>Isabelle Boulangeat</author>
		<rights>Copyright (c) 2018</rights>
		<updated>2018-12-17 22:42:20 &#43;0100 CET</updated>
		
		<item>
			<title>Resilience in a global change context</title>
			<link>http://iboulangeat.github.io/Cours/slides/resilienceses/</link>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 01:04:12 CET</pubDate>
			<author>Isabelle Boulangeat</author>
			<guid>http://iboulangeat.github.io/Cours/slides/resilienceses/</guid>
			<description>&lt;p&gt;En faisant un pont entre les écosystèmes et les socio-écosystéèmes, ce cours présente l&amp;rsquo;interdisciplinarité de la notion de résilience et les notions clé qui l&amp;rsquo;accompagnent: stabilité, adaptation, durabilité, soutenabilité, perturbation, multidimentionnalité.&lt;/p&gt;
</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Modelling vegetation distribution and dynamics</title>
			<link>http://iboulangeat.github.io/Cours/slides/vegetationmodels/</link>
			<pubDate>Sun, 16 Dec 2018 01:04:12 CET</pubDate>
			<author>Isabelle Boulangeat</author>
			<guid>http://iboulangeat.github.io/Cours/slides/vegetationmodels/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Ce cours présente les différents modèles de distribution et de dynamique de la végétation.
Il donne une perspective historique, d&amp;rsquo;échelles spatiales et écologiques, et des mécanismes inclus dans les modèles.
Finalement, il présente une façon de prendre en compte la diversité et présente un cas d&amp;rsquo;étude de modèle dynamique de végétation à l&amp;rsquo;échelle régionale : paramétrisation, validation, scenarios dans un parc National.&lt;/p&gt;
</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Des écosystèmes aux socio-écosystèmes à travers la notion de résilience</title>
			<link>http://iboulangeat.github.io/Cours/slides/introses/</link>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Isabelle Boulangeat</author>
			<guid>http://iboulangeat.github.io/Cours/slides/introses/</guid>
			<description>&lt;p&gt;La gestion des resources naturelles et de la biodiversité présente des enjeux qu’il est nécessaire d’aborder en prenant en compte conjointement les dynamiques écologiques et socio-économiques. C’est ce que tentent d’adresser les recherches qui ont pour objet les socio-écosystèmes et qui s’intéressent à leur résilience ou vulnérabilité. Le cours, à travers le thème de la résilience et des systèmes complexes, vous emmènera à l’interface entre écologie et autres disciplines, des écosystèmes aux socio-écosystèmes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vous présentera des éléments d’histoire de la notion, ses évolutions, ses méthodes, l’accomplissement de certaines recherches et les enjeux principaux qui y sont associés. Je vous invite à consulter le site d’un ensemble d’acteurs incontournaux sur cette thématique qui forment la “Resilience Alliance” (&lt;a href=&#34;https://www.resalliance.org/&#34;&gt;https://www.resalliance.org/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
</description>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
